รัฐบาลอนุมัติงบไอทีปีหน้ากว่าพันล. พร้อมปรับระบบเปิดประมูลผ่านเน็ต

วันอังคารที่ 4 เมษายน พ.ศ.2543
รัฐบาลอนุมัติงบไอทีปีหน้ากว่าพันล. พร้อมปรับระบบเปิดประมูลผ่านเน็ต

สำนักงบฯ เผยตัวเลขใช้จ่ายไอทีภาครัฐปี 43 มากกว่า 1,124 ล้านบาท ขณะที่สำนักนายกฯ 
เร่งศึกษาการปรับปรุงระเบียบครุภัณฑ์ พร้อมพัฒนาระบบประกวดราคาทางอินเทอร์เน็ต

นายภุชพงศ์ ทัดเทียมรมย์ สำนักนโยบายและสารสนเทศงบประมาณ สำนักงบประมาณ กล่าวว่า 
ในปี 2543 รัฐบาลได้อนุมัติให้แก่หน่วยงานรัฐ เพื่อจัดซื้ออุปกรณ์ด้านคอมพิวเตอร์ 
จำนวน 1,124,926,200 บาท หรือคิดเป็นสัดส่วน 0.15% ของงบประมาณรายจ่ายภาครัฐ โดยงบประมาณดังกล่าว 
จะแบ่งให้กับหน่วยงานของรัฐ (ดูตารางประกอบ) 

นางนงคราญ ชาญวานิชพร ผู้อำนวยการศูนย์พัฒนาระบบและข้อมูลสารสนเทศ สำนักนายกรัฐมนตรี 
กล่าวว่า ในอีก 1-2 เดือนข้างหน้า ทางสำนักนายกรัฐมนตรี จะเปิดให้เอกชนเข้าร่วมประมูล 
เป็นที่ปรึกษาในโครงการพัฒนาระเบียบการจัดซื้อจัดจ้างภาครัฐ

สำหรับโครงการนี้ได้รับงบประมาณราว 3 ล้านบาท จากอาเซียน ทรัสต์ ฟันด์ องค์การการค้าโลก 
(ดับบลิวทีโอ) โดยโครงการนี้จะพิจารณากฎระเบียบที่ใช้อยู่ให้มีความยืดหยุ่น และสามารถจัดซื้ออุปกรณ์คอมพิวเตอร์ได้ทันกับเทคโนโลยี 
อีกทั้งจัดทำคู่มือการจัดซื้อคอมพิวเตอร์ให้กับหน่วยงานรัฐ รวมทั้งมีนโยบายจัดทำระบบการประกวดราคาทางอินเทอร์เน็ตของภาครัฐ 
คาดว่าจะแล้วเสร็จใน 1 ปี

สวทช.จัดประกวดโครงการไอที 

นายไพรัช ธัชยพงษ์ ผู้อำนวยการสำนักงานพัฒนาวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีแห่งชาติ ในฐานะประธานคณะอนุกรรมการเฉพาะกิจโครงการรางวัลเทค 
โนโลยีสารสนเทศภาครัฐ กล่าวว่า สวทช. สำนักนายกรัฐมนตรี ก.พ. และสำนักงบประมาณ 
ได้จัดทำโครงการรางวัลเทค โนโลยีสารสนเทศภาครัฐ (Government IT Awards)

ทั้งนี้เพื่อเป็นขวัญกำลังใจแรงจูงใจให้กับหน่วยงานราชการ และข้าราชการด้านไอที 
ให้นำไอทีมาใช้บริหาร และบริการกับประชาชน โดยแบ่งรางวัลเป็น 4 ประเภท 1. โครงการบริการประชา-ชนดีเด่น 
2. โครงการบริหารข้อมูลดีเด่น 3. โครงการความร่วมมือดีเด่นด้านไอที และ 4.โครงการไอทีดีเด่น 
เป็นโครงการใหม่ๆ หรือโครงการนำร่องภายใต้งบประมาณไม่เกิน 1 ล้านบาท โดยหมดเขตรับข้อเสนอโครงการ 
30 เมษายนนี้ และประกาศผล 30 มิถุนายนนี้ สำหรับผู้ชนะเลิศจะได้รับโล่และใบประกาศเกียรติคุณจากนายกรัฐมนตรี 


Krungthep Turakij Newspaper
